[
    {
      "id": 1,
      "question": "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?",
      "options": ["Tierra", "Júpiter", "Marte", "Saturno"],
      "correct_answer": "Júpiter"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "¿Cuál es la estrella más cercana a la Tierra?",
      "options": ["Proxima Centauri", "Alpha Centauri A", "Alpha Centauri B", "Betelgeuse"],
      "correct_answer": "Proxima Centauri"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "¿Cuál es la galaxia en la que se encuentra nuestro sistema solar?",
      "options": ["Andrómeda", "Vía Láctea", "Triángulo", "Sombrero"],
      "correct_answer": "Vía Láctea"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "¿Cuál es el nombre del primer satélite artificial lanzado al espacio?",
      "options": ["Hubble", "Sputnik 1", "Vanguard 1", "Explorer 1"],
      "correct_answer": "Sputnik 1"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "¿Cuál es el nombre del telescopio espacial lanzado por la NASA en 1990?",
      "options": ["Hubble", "Kepler", "Spitzer", "Chandra"],
      "correct_answer": "Hubble"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "¿Cuál es la distancia promedio entre la Tierra y el Sol?",
      "options": ["150 millones de kilómetros", "100 millones de kilómetros", "200 millones de kilómetros", "50 millones de kilómetros"],
      "correct_answer": "150 millones de kilómetros"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "¿Cuál es el nombre de la primera mujer astronauta en viajar al espacio?",
      "options": ["Valentina Tereshkova", "Sally Ride", "Yuri Gagarin", "Mae Jemison"],
      "correct_answer": "Valentina Tereshkova"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "¿Cuál es el nombre de la misión de la NASA que llevó al hombre a la Luna por primera vez?",
      "options": ["Apollo 11", "Gemini 7", "Mercury 13", "Apollo 13"],
      "correct_answer": "Apollo 11"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "¿Qué es un agujero negro?",
      "options": ["Una región del espacio con alta concentración de estrellas", "Una zona del espacio con gravedad casi nula", "Un objeto masivo con gravedad tan fuerte que nada puede escapar de ella", "Una formación estelar luminosa"],
      "correct_answer": "Un objeto masivo con gravedad tan fuerte que nada puede escapar de ella"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "¿Cuál es la teoría aceptada sobre el origen del universo?",
      "options": ["Teoría del Big Bang", "Teoría del Universo Estático", "Teoría del Universo Oscilante", "Teoría de la Creación Instantánea"],
      "correct_answer": "Teoría del Big Bang"
    }
]
